石灰水 處理方法 集思廣益

有人發夢話 不慎接觸到石灰水嘅話 要點做。

有個人發夢話 佢個化學老師
講過點處理石灰水

應對石灰粉既方法：

佢建議用大大大量清水立刻沖洗，
石灰遇水會發熱係真，
如果用油去沖，其實沖唔走，
仲要手上包左層油，個人出汗，反而會trap 左層油，熱力唔散，會灼傷。到嗰陣時，因為表層有層油，如果想用水沖，都沖唔到，水唔溝油！會沖唔走個層trap 住熱力既油！

大量用水沖，先至係最降溫嘅方法。
正如平日灼傷，都唔會建議用油性嘅物質或膏藥，去塗抹個傷口！

詳情可請急救嘅人。發下夢。集思廣益

推

武俠小說講，中左石灰要用菜油洗架

LM